Middle：良知緊要過愛情

Middle認為反送中運動太重要及切身，故無法迴避或以隱晦方式書寫。

網絡作家Middle的facebook專頁坐擁92萬追蹤者，他最近出版了第13本書，作品暢銷於香港、台灣、馬來西亞等地。原本寫愛情與情緒作品為主的Middle，自6月反送中運動開始，頻頻撰寫「反送中」文字。他一直留意社會時事，從前在雨傘運動或魚蛋革命時，也曾隱晦地寫一些相關文字，而這次他在專頁單刀直入地寫着「兩個月前的撤回是展示誠意。兩個月後的撤回是一場虛偽」等文句，明確表達政治立場，因他認為是次事態是很重要也很切身，無從迴避，無法再以隱晦方式書寫。

自6月開始，Middle參與多次反送中遊行。一段時間，接連有人為反送中而自殺，令他頗有情緒。他想着，很多人都會因為這件事而陷入情緒困境，走不出來，而他平日寫愛情、親情所面對的情緒困境，也許，他的文字可以在此刻幫助情緒受困的讀者或不相識的人，「雖然做呢啲嘢，意義未必好大，但做得幾多得幾多」，這是他在專頁寫反送中的開端。

早料五毛惡意攻擊

公開表態，立時惹來五毛攻擊，他表示「預咗㗎啦」，同時，也有讀者留言說是追看他的作品這麼久，想不到他是這樣的人，甚至說「你都唔中立，仲叫做middle？」部份讀者與他政見不同，他認為沒有辦法。作為香港的寫作者，他認為即使只是寫愛情，人與人之間的生活也不會只有吃喝玩樂，何況只要談及生活，當下的香港是落街就會見到示威者，這些角色如何看示威者呢？「除非我個設定唔係生活喺香港，或者我生活喺一個與世隔絕嘅地方」，但他自覺是香港人，無法避開這類題材。

也有讀者因Middle的表態而發訊息給他。他記得6月12那晚，非常灰心地回家，接着收到一個讀者的訊息：「你覺得自由同生命，邊樣重要？」那個讀者與他的政治立場不同，他回答對方，兩樣也重要，但沒有自由的生活就是純粹生存，而沒有自由或沒有生命也不能創作。他認為自己仍有力量爭取反送中，就應該爭取。他又繼續在facebook專頁寫了兩個月反送中消息。訪問他時，是8月中，他的新書剛出版，但在他的facebook專頁幾乎找不到新書的宣傳，裏面的近況全是反送中。可見，那刻他覺得哪件事更重要。

8.18反送中集會當日，Middle亦有貼文為港人打氣。

看到港人光輝一面

訪問那天，Middle收到一個讀者的訊息，說自己因為「出咗街」被家人發現而有家歸不得，他就與這個讀者商量解決方法。那刻他覺得如不是這陣子一直寫反送中，這讀者就不會懂得找他，「如果完全冇行到嗰步，幫唔到一個唔識嘅人，但因為之前有做過啲嘢，今日起碼幫到一個人」。他更覺得此刻做的每一件事，其實都不會預料得到結果，所以望大家不要看見發聲那刻沒有收穫而灰心，「大家都預咗冇咁快可以完結，希望大家都有多啲信心畀自己、畀身邊嘅人」。

在香港寫作，Middle認為以市場考慮，一些題材往往難以得到讀者共鳴，但同時，這個城市有很多故事令他想寫，例如香港人雖然很忙、很趕時間，但仍然可以做一些其他地方做不到的事，是很獨特的，「你冇時間拍拖，點解你哋又可以結婚？一星期見一次，你都可以結到婚，點解你哋可以走到落去？」如此忙碌的香港人，甚至有時間反送中，他看見這份社會關懷不是從反送中開始，早在雨傘運動時，已看見九成九冇錢收的示威者在街上一、兩個月，只為爭取公義，「以香港人角度，冇錢賺，又唔一定成功嘅嘢，都有人做」。

這兩個月來，Middle看見香港人的人性光輝一面，更感受到香港最珍貴的地方不是外國人眼中的法制完善，而是香港人的良知與勇氣。他假設，香港最壞的將來可能是變成中國的一個城市，但最重要的是香港人仍可以保持這兩個月發揮的良知和勇氣，香港人就會一直存在。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

原來呢個MK文PAGE 個作者背影成個阿叔咁....

ANYWAY, 係自己人理得佢MK文定火星文定5P都超撐

以為係女人

【全民抗戰】一次過KO 對警暴麻木 同 獅鳥公關問題（少長，但請睇晒）

其實根本反映緊個人價值觀

估唔到有一日連Middle都 we connect

究竟係佢已經out咗 定係我圈子問題
真係好耐無見過佢啲喺fb出現

生命誠可貴 愛情價更高
若為自由故 兩者皆可拋

好多SHARE喎

呢個真 讀中學果陣成日見
但近呢3-5年都無乜見人share佢 以為執左
而家即刻去比個like佢

驅除共黨
港人治港

我都係一睇到就諗起呢句